When we went back to the bookstore, the bookseller _______ the book we wanted.
A. sold
B. had sold
C. sells
D. has sold
Đáp án: B
Giải thích: when QKĐ, QKHT
Dịch: Khi chúng tôi trở lại cửa hàng, người bán sách đã bán cuốn sách chúng tôi muôn trước đó.
By the end of last summer, the farmers _______ all the crop.
A. harvested
B. had harvested
C. harvest
D. are harvested
Đáp án: B
Giải thích: by the end of + mốc quá khứ, QKHT
Dịch: Trước cuối hè năm trước, những người nông dân đã thu hoạch tất cả hoa màu.
The director _______ for the meeting by the time I got to his office.
A. left
B. had left
C. leaves
D. will leave
Đáp án: B
Giải thích: when QKĐ, QKHT: hành động xảy ra trước một hành động khác trong quá khứ.
Dịch: Giám đốc đã rời đi để tham gia cuộc họp trước lúc tôi đến cơ quan của ông ấy.
My mother told me she _______ very tired since she came back from a visit to our grandparents.
A. was
B. had been
C. is
D. has been
Đáp án: B
Giải thích: HTHT since QKD, gián tiếp.
Dịch: Mẹ tôi kể với tôi rằng bà đã rất mệt kể từ khi trở về từ nhà ông bà.
Susan _______ her family after she had taken the university entrance examination.
A. phoned
B. had phoned
C. phones
D. is phoning
Đáp án: A
Giải thích: QKĐ after QKHT
Dịch: Susan gọi cho gia đình sau khi cô ấy đã thi xong kì thi đại học.
How many cities you and your uncle _______ by July last summer?
A. visited
B. had visited
C. did you visit
D. had you visited
Đáp án: B
Giải thích: by the end of + mốc quá khứ, QKHT
Dịch: Có bao nhiêu thành phố bạn và chú của bạn đã đến thăm trước tháng 7 năm ngoái?
Miss Jane _______ typing the report when her boss came in.
A. didn’t finish
B. hadn’t finished
C. doesn’t finish
D. can’t finish
Đáp án: B
Giải thích: QKHT when QKĐ
Dịch: Cô Jane vẫn chưa hoàn thành việc gõ bản báo cáo khi sếp bước vào.
Peter was in New York last week; he _______ in Washington D.C. three days earlier.
A. was
B. had been
C. is
D. was being
Đáp án: B
Giải thích: hành động xảy ra trước một hành động khác trong quá khứ
Dịch: Peter đã ở NY tuần trước; anh ấy đã ở Washington D.C 3 ngày trước đó.
Three women, none of whom we _______ before, _______ out of the hall.
A. saw-had come
B. had seen-came
C. saw-came
D. had seen-had come
Đáp án: B
Giải thích: hành động xảy ra trước một hành động khác trong quá khứ
Dịch: Ba người phụ nữ, không ai trong số họ chúng tôi đã gặp trước đó, bước ra khỏi hội trường.
They _______ through horrible times during the war years.
A. lived
B. had lived
C. live
D. are living
Đáp án: A
Giải thích: “the war years” là khoảng thời gian đã qua, nên chia quá khứ.
Dịch: Họ đã sống qua thời kì tồi tệ trong suốt những năm tháng chiến tranh.
Sam didn't get much formal _______.
A. school
B. schooling
C. schooldays
D. schoolgirl
Đáp án: B
Giải thích: sau tính từ là danh từ, ta cần 1 danh từ phù hợp về nghĩa, ta thấy schooling là việc học tập.
Dịch: Sam không nhận được nhiều giáo dục chính thống.
Wow! What a _______ your sister is! I couldn't get off the phone!
A. talk
B. talking
C. talker
D. talkative
Đáp án: D
Giải thích: what + a/an + adj + S V! cảm thán
Dịch: Ồ! Chị gái cậu nói thật nhiều! Tôi không thể buông điện thoại xuống.
He'll be remembered both as a brilliant footballer and as a true _______.
A. sport
B. sporting
C. sportsman
D. sports car
Đáp án: C
Giải thích: sau tính từ là danh từ
Dịch: Anh ấy sẽ được nhớ đến, cả với tư cách là cầu thủ tài năng, cả với tư cách là một vận động viên đích thực.
This season's _______ include five new plays and several concerts of Chinese and Indian music.
A. entertainments
B. entertainer
C. to entertain
D. entertaining
Đáp án: A
Giải thích: ta thấy động từ “include” ở dạng số nhiều nên chủ ngữ cũng phải là một danh từ số nhiều.
Dịch: Các hoạt động giải trí mùa này bao gồm 5 vở kịch mới, và mội vài buổi hoà nhạc Trung và nhạc Ấn.
She was a _______ child, happiest when reading.
A. study
B. studied
C. studious
D. studiously
Đáp án: C
Giải thích: trước danh từ ta cần một tính từ.
Dịch: Cô ấy là một cô gái chăm chỉ, cô hạnh phúc nhất khi đọc sách.
She seems to have spent all her life studying in _______ establishments.
A. education
B. educate
C. educated
D. educational
Đáp án: A
Giải thích: đây là cụm danh từ ghép, education establishment: là sự thành lập nền giáo dục.
Dịch: Cô ấy dường như dành cả cuộc đời để nghiêm cứu sự thành lập ngành giáo dục.
Space travel is one of the marvels wonders of modern _______.
A. science
B. scientific
C. scientifically
D. scientist
Đáp án: A
Giải thích: sau tính từ ta cần một danh từ, modern science: khoa học hiện đại.
Dịch: Sự di chuyển vào vũ trụ là một trong những kì tích tuyệt vời của khoa học hiện đại.
My computer makes a _______ low buzzing noise.
A. continue
B. continued
C. continuing
D. continuous
Đáp án: D
Giải thích: continuous: liên miên không ngừng.
Dịch: Máy tính của tôi cứ kêu ù ù liên miên không ngừng.
All her life she had a _______ trust in other people.
A. child
B. childlike
C. childish
D. childless
Đáp án: B
Giải thích: collocation, tính từ duy nhất đi được với “trust” là childlike trust: sự tin tưởng đến mức dại khờ.
Dịch: Suốt cuộc đời, cô ấy đã có một niềm tin khờ dại vào người khác.
After he had spoken, a _______ silence fell on the room.
A. die
B. death
C. deathly
D. deathless
Đáp án: C
Giải thích: collocation, cụm từ deadly silence: sự im lặng chết người
Dịch: Sau khi anh ta phát biểu, một bầu không khí im lặng đến chết người bao trùm căn phòng.
Put plants  _______ a window so that they will get enough light.
A. near to
B. near of
C. next to
D. nearly
Đáp án: C
Giải thích: next to: gần cạnh
Dịch: Đặt cây cối cạnh cửa sổ để chúng nhận được đủ ảnh sáng.
He is having a lot of difficulties,  _______ ?
A. doesn’t it
B. isn’t it
C. isn’t he
D. doesn’t he
Đáp án: C
Giải thích: hỏi đuôi, vế trước khẳng định vế sau phủ định, không thay đổi về mặt thời động từ.
Dịch: Anh ấy đang gặp rất nhiều rắc rối, có phải không?
We wish _______ to college next year.
A. go
B. to go
C. going
D. shall go
Đáp án: B
Giải thích: cấu trúc wish to do st: muốn làm gì
Dịch: Chúng tôi muốn vào đại học năm học tới.
They agreed _______ us some more money.
A. lend
B. to lend
C. lending
D. lent
Đáp án: B
Giải thích: cấu trúc agree to do st: đồng ý làm gì.
Dịch: Họ đồng ý cho chúng tôi mượn thêm tiền.
He suggested _______ to France this summer time
A. travel
B. to travel
C. traveling
D. traveled
Đáp án: C
Giải thích: cấu trúc suggest Ving: đề nghị cùng nhau làm gì
Dịch: Anh ấy đề nghị chúng tôi cùng đến Pháp hè năm nay.
She doesn’t mind _______ me with my exercises
A. help
B. to help
C. helping
D. helps
Đáp án: C
Giải thích: cấu trúc mind Ving: phiền, ngại làm gì.
Dịch: Cô ấy không ngại giúp đỡ tôi làm bài tập.
We would love _______ three cups of coffee
A. have
B. to have
C. having
D. had
Đáp án: B
Giải thích: would love to V là cấu trúc được dùng khi bạn muốn đề nghị lịch sự cái gì đó.
Dịch: Chúng tôi muốn uống 3 tách cafe.
Don’t you think my jeans need _______?
A. clean
B. to clean
C. cleaning
D. cleans
Đáp án: C
Giải thích: cấu trúc bị động với need: need Ving/ need to be PIIL cần được làm gì.
Dịch: Bạn có nghĩ là quần jeans của tôi cần được giặt không?
They will never forget _______ the Prince.
A. see
B. to see
C. seeing
D. will see
Đáp án: C
Giải thích: Forget Ving: quên đã làm gì
Dịch: Họ sẽ không bao giờ quên đã được gặp hoàng tử.
His teacher regrets _______ him that his application for the job has been turned down.
A. tell
B. to tell
C. telling
D. tells
Đáp án: B
Giải thích: regret to V: tiếc khi phải làm gì, dùng khi muốn nói về thông tin không tốt.
Dịch: Thầy của anh ra rất lấy làm tiếc khi phải báo với anh ta rằng đơn xin việc của anh ta đã bị từ chối.
The workers stopped _______ a rest because they felt tired.
A. take
B. to take
C. taking
D. took
Đáp án: B
Giải thích: stop to V: dừng việc đang làm lại để làm việc khác.
Dịch: Công nhân dừng tay để nghỉ vì họ cảm thấy mệt.
That girl tried to avoid _______ some of my questions.
A. answer
B. to answer
C. answering
D. answered
Đáp án: C
Giải thích: cấu trúc avoid Ving: tránh làm gì
Dịch: Cô gái đó cố gắng tránh trả lời một vài hỏi của tôi.
The ships had their days of __________. in the 1840s and 1850s.
A. glorious
B. glory
C. glorify
D. gloriously
Đáp án: B
Giải thích: sau giới từ là danh từ, glory: sự rực rỡ
Dịch: Những con thuyền đại được những ngày tháng cực thịnh vào những năm 40-50 của thế kỉ 17.
Earl was one of the first American artists __________. landscapes.
A. painting
B. painted
C. for painting
 D. to paint
Đáp án: D
Giải thích: mệnh đề quan hệ rút gọn, sau the first là to V.
Dịch: Earl là một trong những nghệ sĩ người Mỹ đầu tiên vẽ phong cảnh này.
___________he is tired, he can’t work longer.
A. Because
B. Even though
C. Although
 D. Besides
Đáp án: A
Giải thích: ta thấy 2 vế có quan hệ nguyên nhân- kết quả nên dùng because để nối.
Dịch: Bởi vì anh ấy mệt, nên anh ấy không thể làm việc thêm nữa.
__________it was so cold, he went out without an overcoat.
A. If
B. Since
 C. Although
 D. Because
Đáp án: C
Giải thích: although nối 2 vế tương phản về nghĩa
Dịch: Dù trời lạnh nhưng anh ấy vẫn ra ngoài mà không mặc áo khoác.
Do you really believe ________ ghosts?
A. in
B. for
 C. on
 D. about
Đáp án: A
Giải thích: cấu trúc believe in st: tin tưởng vào cái gì
Dịch: Bạn có thực sự tin vào ma quỷ không?
I enjoyed ________ my grandmother during my summer vacation.
A. seeing
B. see
 C. to see
 D. to seeing
Đáp án: A
Giải thích: cấu trúc enjoy Ving: thích làm gì
Dịch: Tôi thích gặp bà tôi trong suốt kì nghỉ hè.
In 1778, he __________ to London to study with Benjamin West for four years.
A. has gone
B. had gone
 C. would go
 D. went
Đáp án: D
Giải thích: ta thấy mốc thời gian 1778 đã qua, nên chia ở thời quá khứ đơn giản.
Dịch: Vào năm 1778, ông ấy đến London để nghiên cứu với Benjamin West trong vòng 5 năm.
I am sorry that I can't ________ your invitation.
A. take
B. accept
 C. agree
 D. have
Đáp án: B
Giải thích: cụm từ accept one’s invitation: đồng ý lời mời của ai
Dịch: Tôi rất xin lỗi không thể đồng ý lời mời của cậu được.
This is the factory ................................. at work.
A. they are
B. where they are
 C. where are
 D. in where they are
Đáp án: B
Giải thích: trạng từ liên hệ chỉ nơi chốn.
Dịch: Đây là nhà máy nơi họ làm việc.
When he was a boy, he was always willing to join in a ________ of football.
A. match
 B. play
C. game
 D. group
Đáp án: C
Giải thích: a game of football = a football match: 1 trận bóng đá
Dịch: Khi còn nhỏ, anh ấy luôn sẵn sàng tham gia các trận đấu bóng đá.
Who ________ the boss tell him that?
A. did hear
 B. does hear
 C. hears
 D. heard
Đáp án: D
Giải thích: cấu trúc hear somebody do st: nghe thấy toàn bộ việc ai đó làm gì
Dịch: Ai đã nghe thấy ông chủ nói với anh ta điều đó?
Each fiber in the bundle …………….. only a tiny fraction of the total image.
A. transmit
 B. transmitted
 C. transmits
D. to transmit
Đáp án: C
Giải thích: chủ ngữ là each + N thì động từ chia số ít
Dịch: Mỗi sợi cơ trong bó cơ vận chuyển duy nhất 1 phần nhỏ xíu của toàn bộ hình ảnh.
His parents never allowed him ________.
A. a smoking
 B. smoking
C. to smoke
D. some smoked
Đáp án: C
Giải thích: cấu trúc allow somebody to do st: cho phép ai đó làm gì
Dịch: Bố mẹ không bao giờ cho phép anh ta hút thuốc.
I have absolutely no doubt ________ the innocence of the accused.
A. about
B. over
 C. on
 D. with
Đáp án: A
Giải thích: cấu trúc have no doubt about st: không hoài nghi về cái gì
Dịch: Tôi hoàn toàn không hoài nghi về sự vô tội của bị cáo.
Napoleon __________ the West Indian island of Santo Domingo in 1801.
A. attacked
 B. is attacking
C. has attracted
 D. attacking
Đáp án: A
Giải thích: có mốc thời gian in 1801 đã qua nên chia động từ thời quá khứ.
Dịch: Napoleon tấn công hòn đảo Santo Domingo ở bắc Ấn vào năm 1801.
The room was infested ________ cockroaches.
A. to
 B. by
 C. at
 D. with
Đáp án: D
Giải thích: cấu trúc be infested with st: tràn ngập cái gì
Dịch: Căn phòng ngập ngụa trong những con gián.
__________ in Shanghai than in any other city in China.
A. More people live
 B. More people living
C. It has more people
 D. More living people
Đáp án: A
Giải thích: ta thấy vế sau có “than” nên cau là so sánh hơn. vẫn thiếu chủ ngữ và động từ nên đáp án A là hợp lý.
Dịch: Nhiều người sống ở Thượng Hải hơn bất kì thành phố nào ở Trung Quốc.
In my company only executives are eligible ________ share option schemes.
A. for
 B. of
 C. with
 D. to
Đáp án: D
Giải thích: cấu trúc be eligible to st: có đủ điền kiện pháp lý để làm gì.
Dịch: Ở công ty tôi, chỉ giám đốc điều hành với có quyền chia sẻ các kế hoạch lựa chọn.
It is earth's gravity that __________ people their weight.
A. gives
 B. give
 C. giving
 D. given
Đáp án: A
Giải thích: cleft sentence (chẻ), động từ cần điền là động từ thuộc về củ ngữ trước “that” (the earth’s gravity).
Dịch: Chính là lực hấp dẫn trái đất mà cho con người cân nặng.
.................. actress's life is in many ways unlike that of other women.
A. An
 B. A
 C. As the
 D. That the
Đáp án: A
Giải thích: trước danh từ bắt đầu bằng nguyên âm (a, e, i, o, u) ta dùng giới từ “an”.
Dịch: Cuộc đời của một nữ nghệ sĩ ít nhiều cũng khác với cuộc sống của những người phụ nữ khác.
Johnny is simply blind ________ his own shortcomings.
A. with
 B. to
 C. for
 D. at
Đáp án: B
Giải thích: cấu trúc be blind to st: không nhận ra
Dịch: Johnny đơn thuần không thể nhận ra điểm yếu của chính anh ấy.
He took a taxi ________ he wouldn't be late.
A. less
 B. unless
 C. so that
 D. even so
Đáp án: C
Giải thích: cấu trúc mệnh đề trạng ngữ chỉ mục đích: S V so that S would/ can/ could (not) V.
Dịch: Anh ta bắt taxi để mà không bị muộn.
He went to a school which ________ good manners and self- discipline.
A. grew
 B. cultivated
 C. planted
D. harvested
Đáp án: B
Giải thích: cultivate ở đây mang nghĩa là đào tạo.
Dịch: Anh ta đi học ngôi trường mà đào tạo phép ứng xử khôn khéo và các tự kiểm điểm bản thân.
Total weight of all the ants in the world is much greater than __________
A. to all human beings
 B. all human beings is that
C. that of all human beings
 D. is of all human beings
Đáp án: A
Giải thích: Trong so sánh hơn, hai đối tượng phải được để ở cùng dạng, ở vế trước đã dùng “total weight of” thì vế sau ta cần dùng “that of”.
Dịch: Tổng cân nặng của kiến trên thế giới thì nhiều hơn rất nhiều cân nặng của con người.
She ________ 20 pounds out of the bank every Monday
A. pulls
B. draws
 C. takes
 D. removes
Đáp án: B
Giải thích: draw money out of the bank: rút tiền từ ngân hàng
Dịch: Cô ấy rút 20 pounds từ ngân hàng mỗi thứ 2.
Some monkeys, __________, use their tails in a way similar to a hand
A. like the spider monkey
 B. spider monkey likes
C. to the spider monkey
 D. the monkey likes the spider
Đáp án: A
Giải thích: cấu trúc like + N: giống như cái gì
Dịch: Một vài loài khỉ, cũng giống như khỉ nhện, dùng đuôi của chúng với chức năng giống với đôi tay.
Black, red, and even bright pink diamonds __________
A. occasionally to find
 B. occasionally found
C. have occasionally been found
D. have occasionally found
Đáp án: C
Giải thích: cấu trúc bị động thì hiện tại hoàn thành
Dịch: Kim cương màu đen, đỏ và thầm chỉ màu hồng sáng đôi khi được tìm thấy.
___________it was late, we decided to take a taxi home.
A. Because
 B. Since
 C. Because of
D. Although
Đáp án: A
Giải thích: because + mệnh đề: bởi vì
Dịch: bởi vì đã muộn, chúng tôi quyết định bắt taxi về nhà.
Each mediocre book we read means one less great book that we would otherwise have a chance ..................
A. to read them
 B. read
 C. reading
 D. to read
Đáp án: D
Giải thích: cấu trúc have a chance to do st: có cơ hội làm gì
Dịch: Mỗi quyển sách bình thường mà chúng tôi đọc đều đáng giá một quyển sách bớt giá trị hơn mà chúng tôi có cơ hội được đọc.
We couldn’t reach the house ___________ the road was flooded.
A. because
 B. because of
 C. if
 D. though
Đáp án: A
Giải thích: because + mệnh đề: bởi vì
Dịch: Chúng tôi không thể tiếp cận ngôi nhà vì con đường đã bị ngập.
__________ problems in sailing in tropical seas is the coral reefs.
A. One of the biggest
B. The biggest one
C. Of the biggest one
D. There are the biggest
Đáp án: A
Giải thích: one of the + Ns: một trong những...
Dịch: Một trong những vấn đề trong việc đi thuyền ngoài biển nhiệt đới là những rặng san hô.
____________he has a headache, he has to take an aspirin.
A. Because
 B. Because of
C. Although
D. In spite of
Đáp án: A
Giải thích: because + mệnh đề: bởi vì
Dịch: Bởi anh ấy bị đau đầu, anh ấy phải uống thuốc.
The newcomer has few friends, ........... ?
A. doesn’t she
B. does she
C. hasn’t she
D. has she
Đáp án: A
Giải thích: chẻ, vế trước khẳng định vế sau phủ định, giữ nguyên thời động từ.
Dịch: Người mới đến có một vài người bạn, phải không?
..........more help, I could call my neighbour.
A. Needed
B. I should
C. I have needed
 D. Should I need
Đáp án: D
Giải thích: đảo nghĩa điều kiện loại 1
Dịch: Nếu tôi cần thêm sự giúp đỡ, tôi có thể gọi hàng xóm của mình.
They were just _______ us about Anna's new boyfriend.
A. talking
B. saying
C. speaking
D. telling
Đáp án: D
Giải thích: tell somebody about st: kể với ai về cái gì
Dịch: Họ vừa mới nói với chúng tôi về bạn trai mới của Anna.
Would you mind _______ more clearly, please?
A. speak
B. speaking
C. to speak
D. spoke
Đáp án: B
Giải thích: sau mind + Ving: phiền, ngại làm gì
Dịch: Phiền bạn nói rõ hơn được không.
The flight had to be delayed ..... the bad weather.
A. because
 B. Because of
C. despite
 D. when
Đáp án: B
Giải thích: because of + N: bởi vì
Dịch: Chuyến bay phải bị hoãn lại vì thời tiết xấu.
He was _____ he never washed his clothes by himself.
A. too lazy
B. so lazy that
C. very lazy that
D. such lazy that
Đáp án: B
Giải thích: Cấu trúc: S + be + so adj that + mệnh đề: quá...đến nỗi mà....
Dịch: Anh ta quá lười đến nỗi mà anh ta chẳng bao giờ tự giặt quần áo.
........he comes to the theater with me, I shall go alone.
A. Because of
B. Because
C. Unless
D. When
Đáp án: C
Giải thích Unless = If...not..., điều kiện loại 1
Dịch: Trừ khi anh ta đến rạp chiếu phim với tôi, không thì tôi sẽ đi một mình.
Take a map with you _______ you lose your way.
A. so
B. because
C. although
D. in case
Đáp án: D
Giải thích: in case: phòng khi, biến thể điều kiện loại 1
Dịch: mang theo bản đồ phòng khi bạn bị lạc.
..... rain or snow, there are always more than fifty thousand fans at the football games.
A. Even though
B. Because
C. Despite
D. Because of
Đáp án: C
Giải thích: despite + N: mặc dù
Dịch: Dù trời mưa hay tuyết rơi, luôn cso hơn 50 000 người hâm mộ ở trận bóng đá.
........his illness, he had to cancel the appointment.
A. However
B. Despite
C. If
D. Because of
Đáp án: D
Giải thích: because of + N: bởi vì
Dịch: Vì bị bệnh, nên anh ấy phải hủy cuộc hẹn của mình.
Minh had a terrible headache......, he went to school.
A. However
B. But
C. Although
D. Because
Đáp án: A
Giải thích: Vì however nối 2 nên cấu trúc với however là [. / ;] however [,]
Dịch: Minh đau đầu dữ dội. Tuy nhiên, anh ấy vẫn đến trường.
It’s true _______ your aunt's gone back to teaching, isn’t it?
A. that
B. when
C. which
D. where
Đáp án: A
Giải thích: cấu trúc It + be + adj + that + mệnh đề.
Dịch: Đúng là dì của bạn đã đi dạy trở lại, phải không?
_______ of your brothers and sisters do you feel closer to?
A. Who
B. What
C. Whose
D. Which
Đáp án: D
Giải thích: trong các từ trên chỉ có which đi được với “of”. Which of + Ns: ai/ cái nào trong số...
Dịch: Ai trong số những người anh chị em của bạn mà bạn thấy gần gũi nhất?
We met in an ancient building, _______ underground room had been converted into a chapel.
A. that
B. whose
C. whom
D. which
Đáp án: B
Giải thích: N + whose + N: của ai đó
Dịch: Chúng tôi gặp nhau trong một tòa nhà cổ kính, mà những chiếc phòng của tòa nhà ấy đều đã được chuyển thành 1 nhà thờ nhỏ.
___________it rained heavily, I went to school on time.
A. However
B. But
C. Although
D. Because
Đáp án: C
Giải thích: Although + mệnh đề: mặc dù
Dịch: Dù trời mưa to, tôi vẫn đến trường đúng giờ.
He didn’t answer the s correctly _______.
A. although he isn’t intelligent
B. because he is intelligent
C. in spite of his intelligence
D. despite his intelligent
Đáp án: C
Giải thích: in spite of + N: mặc dù
Dịch: Anh ta không trả lời những hỏi một cách chính xác mặc dù thông minh.
They would be disappointed if we................
A. hadn’t come
B. wouldn’t come
C. don’t come
D. didn’t come.
Đáp án: D
Giải thích: điều kiện loại 2. Ta thấy một vế có cấu trúc would V nên vế còn lại phải được chia quá khứ.
Dịch: Họ sẽ thất vọng nếu chúng tôi không đến (nhưng thực tế chúng tôi có đến).
He kept ________ the same thing again and again.
A. repeat
B. to repeat
C. repeat to
D. repeating
Đáp án: D
Giải thích: cấu trúc keep Ving: cứ liên tục làm gì
Dịch: Anh ta cứ liên tục nhắc đi nhắc lại một chuyện giống nhau.
They ________ our party at about eleven yesterday.
A. leave
B. left
C. leaves
D. have left
Đáp án: B
Giải thích: ta thấy mốc thời gian yesterday, nên động từ cần được chia ở thời quá khứ.
Dịch: Họ rời bữa tiệc của chúng tôi vào khoảng 7h hôm qua.
Paul ________ with us for about nine days.
A. have lived
B. has lived
C. had lived
D. lived
Đáp án: B
Giải thích: ta thấy mốc thời gian: for + khoảng thời gian, nên ta chia động từ thời hiện tại hoàn thành.
Dịch: Paul đã sống với chúng tôi được khoảng 9 ngày.
Last year I ________ all of my books in my office.
A. keep
B. kept
C. have kept
D. has kept
Đáp án: B
Giải thích: dựa vào mốc thời gian last year, ta chia động từ thời quá khứ.
Dịch: Năm ngoái, tôi giữ tất cả sách của mình ở cơ quan.
He missed an exciting football match on TV last night. He wishes that he _______ it.
A. watched
B. would watch
C. had watched
D. watches
Đáp án: C
Giải thích: ước không thật ở quá khứ. Dựa vào trước ta hiểu được thực tế trong quá khứ anh ta đã không xem trận đấu bóng, nên khi ước ta lùi từ quá khứ về quá khứ hoàn thành.
Dịch: Anh ta đã bỏ lỡ một trận đấu bóng thú vị trên TV tối qua. Anh ta ước gì mình đã xem nó.
Would John be angry if I ....... ......his bicycle without asking?
A. take
B. took
C. had taken
D. would take.
Đáp án: B
Giải thích: điều kiện loại 2. Ta thấy một vế có cấu trúc would V nên vế còn lại phải được chia quá khứ.
Dịch: Tom có giận không nếu tôi mượn xe anh ấy mà không hỏi xin phép?
______, I can’t hear what he is saying.
A. Because of the noise
B. Because of the soft music
C. Though the music is noise
D. In spite of the noise music
Đáp án: A
Giải thích: because of + N: bởi lẽ
Dịch: Bởi tiếng ồn, tôi không thể nghe rõ những gì anh ta đang nói.
Candidates should never be late for the interview,.... ?
A. should they
B. shouldn’t they
C. are they
D. aren’t they
Đáp án: A
Giải thích: hỏi đuôi, vế trước có should never nên vế sau ta dùng should.
Dịch: Các ứng viên không bao giờ được đến muộn phỏng vấn, phải không?
Politicians.......blame the media if they don’t win the election. They are so predictable.
A. variable
B. variety
C. various
D. invariably
Đáp án: D
Giải thích: ta có blame là động từ, xem giữa chủ ngữ và động từ chỉ có thể là một trạng từ, nên đáp án D là đáp án phù hợp nhất.
Dịch: Các nhà chính trị luôn đổ lỗi cho truyền thông nếu họ không đắc cử. Họ thật dễ đoán.
_____, I feel very refresh.
A. Because I work very hard
B. Although I get up early
C. Because of getting up early
D. Despite getting up late
Đáp án: C
Giải thích: because of + N: bởi vì
Dịch: Bởi dậy sớm, nên tôi cảm thấy thật khoan khoái.
I hate living in England. It's cold and it's damp. I wish I ______ in Spain.
A. lived
B. would live
C. had lived
D. live
Đáp án: A
Giải thích: ước không thật ở hiện tại, nên động từ ở thời hiện tại đơn lùi về quá khứ đơn. Ta nhận biết được thời hiện tại dựa trên trước “I hate living in England”.
Dịch: Tôi ghét sống ở Anh. Trời lạnh và ấm ướt. Tôi ước gì mình sống ở Tây Ban Nha.
If she sold her car, she ............ much money.
A. gets
B. would get
C. will get
D. would have got.
Đáp án: B
Giải thích: điều kiện loại 2, ta có dấu hiệu là một vế ở thời quá khứ nên vế còn lại ta chia would V.
Dịch: Nếu cô ấy bán xe, cô ấy đã có nhiều tiền rồi. (nhưng thực tế cô không bán)
Is there _____ for everyone?
A. food and drink enough
B. enough food and drink
C. enough of food and drink
D. enough food and drink enough
Đáp án: B
Giải thích: cấu trúc enough N for somebody to V: có đủ cái gì cho ai làm gì
Dịch: Có đủ đồ ăn và nước uống cho mọi người không?
He was _____ he could not continue to work.
A. very tired that
B. such tired that
C. too tired that
D. so tired that
Đáp án: D
Giải thích: cấu trúc be so adj that mệnh đề: quá...đến nỗi mà...
Dịch: Anh ta quá mệt đến nỗi mà anh ta không thể tiếp tục làm việc.
John’s eyes were _____ bad that he couldn’t read the number plate of the car in front.
A. such
B. too
C. so
D. very
Đáp án: C
Giải thích: cấu trúc be so adj that mệnh đề: quá...đến nỗi mà...
Dịch: Thị lực của John quá kém đến nỗi mà anh ấy không thể đọc biển số xe của chiếc xe phía trước.
People reported that before help _______ them, a small child _______ of infantile paralysis.
A. had reached-died
B. reached-had died
C. reaches-has died
D. has reached-dies
Đáp án: B
Giải thích: before QKĐ, QKHT
Dịch: Người ta đã báo cáo rằng trước khi hỗ trợ tiếp cận được họ, một em bé đã thiệt mạng vì bệnh bại liệt trẻ em.
- “I _______ you at 9 tomorrow morning. Will that be OK?”  -“At 9? No, I _______ shopping with my mother.”
A. phone-will go
B. am phoning- have gone
C. will phone-will be going
D. have phoned-am going
Đáp án: C
Giải thích: ở ô trống thứ nhất ta có mốc thời gian “tomorrrow morning” nên động từ chia thời tương lai đơn will V. Ta dùng will be Ving để diễn tả hành động sẽ đang diễn ra tại một thời điểm xác định trong tương lai.
Dịch: "Tôi sẽ gọi cho bạn vào 9h sáng mai. Ổn chứ?" - "9h ư? Không, tôi đang đi mua sắm với anh trai."
My brother sometimes asked himself what _______ to the trees if spring didn’t come at last.
A. happened
B. happens
C. would happen
D. will happen
Đáp án: C
Giải thích: điều kiện loại 2 vì có vế sau if chia ở thời quá khứ.
Dịch: Anh trai tôi tự hỏi điều gì sẽ xảy đến với những cái cây nếu mùa xuân không tới.
Davis has _____ many patients _____ he is always busy.
A. too / that
B. very / until
C. such / that
D. so / that
Đáp án: D
Giải thích: so + many N + that mệnh đề: quá nhiều ai/ cái gì...đến nỗi mà....
Dịch: Davis có quá nhiều bệnh nhân đến nỗi mà ông ấy luôn bận bịu.